有無人有興趣了解多啲投資銀行嘅工作？

現職投行 Vice President
Front Office
大部份同事係外國人或外國名校grad
Mainland都越來越多但係無咩香港人

有無人想知多啲？我想幫下香港嘅巴打絲打
我暫時己有一個mentee
可以再幫多一個😃

無聊問下 而家係咪成行都越黎越少香港本地畢業生

tg?

有
點了解法？

冇

中資定美資定歐資?

大學讀咩科易入ibank?

有冇證據 咪9up

有追巴打上個trader po

讀social哂銀時有冇得入行？

Well, 我 uncle 同 auntie 都係上市公司既執董同非執董
樓豬有冇性趣 ?

你係0仔定1仔?

讀三大BBA major咩會容易啲入?

Fg係唔係真係好難入
今年Grad 報左幾間都fail左

睇名唔爭氣笑左

幫到我入？
唔得都冇咩傾

middle 或 back office比較多香港人
Front office 好少
反而多左韓國同埋mainland

咁你有咩想知呀😂

係其中一間大行
非中資

Front office trader/ technical role 黎講
- engineering
- business / finance
- maths

Sales role 就讀咩科都會請(geography/ history呢啲)

點解城大 商科

點睇

可追番我舊post，我己經答過好多人問題

D equity research 係咪會根據公司利益去做？例如想散貨就建議買入？

你有2nd up 或以上就有機會in

介紹下😂

做左幾年 back office 係咪無撚得轉 FO

睇你想做咩
Front office 就 maths oriented會有著數
但majors唔係最大關鍵
Fg 黎講最睇成績+competitions+sports
去到interview stage就睇埋性格（太aggressive 都唔得）

Fg 難度好高
有人讀master / mba 再報先成功
又或者讀cfa

大行grad program 比較難
但可到細行攞相關經驗先

有機
做bo 都有好多做法嘅
你係邊種bo?

大行唔會咁做
講真一年公司係賺好多錢
唔會為少少利益咁做

細公司我唔知

lm

我都係由自己trade變成ibank trader
Track record 係絕對有用
但要prove 到你識manage risk
因為投行一條trade 可以過億美金
淨係識炒但唔識hedge 係會輸錢

已grad 但對IBD有興趣
想巴打分享下 交流下

點睇market risk 前景? 轉trader難唔難?

有睇巴打上個po

Female mentee only?

Product control? 有機呀
識人係咁樣轉
當然要smart 同埋知道FO 想要咩
人地有機會都搵左你先

Market risk 係重要嘅位
人工唔差同埋穩定
但轉trader 就比較難（除非你好social)

想入行，點介紹？

我第一個mentee 係男仔

想做ibd intern係咪一定要networking識人？
可唔可以講下要識咩technical skills
冇相關經驗但做過ibank bo 會唔會好輸蝕？
thanks

大學讀咩對做ibanker有多啲優勢 外國大學嚟講

同埋香港recruiting 有冇睇diversity？姐係女人小數種裔分去第條隊？
你in人果時最想睇到乜？

我掉番轉,想入bo,但係fg應該冇咩機會?

巴打我間行FO 好多法國佬
佢地係咪鐘意請返自己人？ 你自己請人又會唔會prefer 返香港人？

做開retail broker settlement
入ibank settlement會唔會人工闊佬d？難唔難入？

利申 已grad 幾年 做緊MO 做唔到mentee

你主要做啲咩？係咪好辛苦？

你做緊咩？ 講得出呢句我估你係retail bank 做緊frontline sales?

有冇興趣收多個mentee?
Year2 ust gbus

想入backoffice，
你果間用邊間headhunt多

想問下ibank既hr做咩架

做過bulge bracket front office intern
想了解下你間行
未grad
Tg: martin1689

巴打我fresh grad, 讀real estate,想入行做mo/bo
可以點 要先讀master定jobsdb咩都報

可以telegram

補翻link

VP 周街都係啦
ibank title inflation得仲勁過中資firm

所謂"VP", 其實入行做左2,3年已經有呢個title
有d 係"MT program" 之後已經有

最低層 analyst
之後AVP/VP, 都係睇間FIRM 肯唔肯幫你inflat

最實際就講有幾多人under 你
做過幾多單大deal + deal value

你班大學生真係要做多d research, 唔好再成日上連登 vp =/= 中學大學果d, vp 其實年資好淺, (人工當然多啦), 根本無權力去幫你入行

Ibd 要靠networking
去多啲firm recruitment events
成績方面最少要三大加+高gpa
Technically cfa is a plus but social skill is more important in long term

Ibank bo intern 無咩大幫助

投行點睇Altcoin？

Fresh grad 黎講性別唔大分別
但入到公司會有employee program for female

Analyst 注重technical skill 定social skill啲

IT狗想入ibank CV有咩攻略
自問CV同同期既人比已經好屈機
有齊一堆technical既portfolio
First Hons加一堆比賽獎項
加唔錯既工作經驗
但apply足幾年都無得in

你食撚哂d asso?

法資行係咁㗎啦😂

我係睇能力/性格，無可能淨係請香港人

IBD狗

已grad 求教

[url]我要同呢隻保險狗開年 多圖慎入 - 分享自 LIHKG 討論區[/url]

唔是法資 有時我都以為自己做緊法資

想入fo 做program trading/equity research
讀cs + math 定 econ + math 影啲入行

爸打 想了解做 back office 有無話需要咩特別技能先易請d

我係retail bank做緊bo BA/project management果邊

樓主做咩product?

算撚數啦你 你咁嘅閪格有bb offer我喺ust裸跑啊

如果揸住CFA lv2
但係讀U係垃圾學校加無first hon
會唔會考慮

講緊FG

ibank點賺錢

正常BB ibank VP都6,7年經驗la 你拎左hsbc mt當ibank?

已有fo intern offer 求指導

係喇 啲bank知我上開連登派膠
讀qfin讀到你咁toxic

有興趣 點搵巴打

新仔想入ibank
但係門檻係咪一定要靚GPA靚intern
先有機會

師弟

外國grad, working in corp fin field. Want some guidances.

VP學人收mentee

利申：Ibank MD and Head (FO)

VP = AD?

google下ibank先啦

巴打做trading?
岩岩暑假做BB IBD拎左return offer
成個batch 30個intern得2個香港人

間間鋪叫法有唔同，所以title唔重要

上面講話睇有幾多人under你，亦唔重要，最實際係睇你搵幾多，做得呢行，錢最現實，細行既head可能低人工過大行既VP

做緊corp fin
想做mentee!!

Ibank係咪等於做狗？

push同問

搞清楚sell side係做乜撚先啦

有興趣啊 可以點聯絡巴打？ 就算唔係mentorship做個fd傾下career 野都ok

似agent多過 FO

樓主咩desk

都有唔少巴絲想傾ibank嘢 不如開個tg group

巴打可唔可以tg我 好有興趣fo想知多啲
in過幾間ibank fo intern都final stage衰左
唔該晒巴打

讀緊相關神科但毫無興趣
應該點算

唔好講到你讀就逼住你要做先得嫁
你有興趣都未必做到啦

樓主trade 咩product? Market making?

on9先做ibank fo 咁辛苦賺得個dd

三大 Year 3
有Market Sales Summer Analyst Offer
但其實Ultimately 想做Trade , 果陣驚Trade Summer Analyst 唔夠啲 mainland/defer 爭再加上opening + return headcount 少所以諗住 Year 3 報左Sales 先

Sales 轉 Trade 難唔難? 同埋你 suggest 我要點做?

想做巴打mentee 了解下

即係摩根stanely哦種銀行?

講真我唔駛解釋咁多

我做EDG desk
以前做過Index Arb

如有幾年經驗，幾皮一個月無大問題

我好少用head hunter

Both as analyst needs to interact with clients while taking care of ground work from asso/ VP/ desk head

講真無特別技能
三大加成績好都應該夠

有機會
可能要喺細行做相關嘅野
再轉過黎大行

Mentor seniority 爭太遠都未必係好事
VP can definitely coach an analyst / junior associate

係呀 trading
IBD應該幾多mainland

Btw 恭喜晒!!

識賺錢但完全唔識social 係做唔到client facing roles
Trader都要識人同埋攞料架

有咩位唔洗咁social ？

就係覺得啲人想做都入唔到
我冇乜大興趣根本好難有人請
應該點算

我習慣小人之心。見你每個問題都覆，俾返credit你，已正評

3大2nd low grad, cpa, 迫科manager有冇機會轉行?

Buy-side fg 路過

做緊中資settlement想轉ficc sales，機會大嗎

Mo/bo 唔駛咁多social

多謝巴打
我都係想幫下人

有機會
可試corp fin (如果捱得)
或financial control / compliance / product control

Maintain 現有人工唔難

有點難度
會唔會考慮mba? Or master?

會考埋cfa先再諗master, 但係咪三大讀都無乜優勢？

邊間 mba 好
教授成日叫我趁早讀多個MBA
非金融底

做過finance dept 對fo 有興趣 求指導

你咁講就睇得出你唔係trader

三大有優勢
係target schools

歐資2nd tier MO trade support (Exotic)
三大神科grad左年半, 想轉番s&t Trading, 但自問唔夠quant做exo trader

求指導

If you cannot manage risk, how can you be a trader?

Again I don't need to prove myself here
I just want to share my 2cents with students here.
You can read my previous posts if you want to know more.

What I said only applied to risk taking desk. Don't tell me Dodd frank B/S.

Good relationship with your traders help! Try to learn more from them rather than just booking trades and call it a day.

passed CFA lv1, 準備考lv2 (雖然就算考哂都好似冇咩用 )
當初其實最想做ER, 但mifid 2後前景唔多好加上本身headcount又少,
早排in完一間BB equity research RA, in到最後佢揀左個有audit background既人

大學以前到依家IN過trading/structuring/ER/trade support,
依家條路好似得trading可以行。

過埋今日唔會再答了.
Market is opened tomorrow for Japan so would be very busy again.
Good luck all and happy new year!

我果邊traders基本上都冇香港人, 係french多。
其實有時唔太識同佢地social

想問下ibank IA好唔好做

黎緊會做ibank tech intern 想問下你平時有無接觸tech 果班？如果有一般佢係做d 咩可否簡單講下

巴打 你做開trading，想問下你你會唔會睇技術分析同圖?
定係睇基本面/靠d financial model去做trade?
如果俾你排 你會覺得邊樣係最重要? 新聞?技術?基本面?

equity research收cs/math人定econ/finance人多

大行自已出輪，應該唔會買輪 la ，輪 牛熊呢d咁唔公平，小散玩就得我估

G5 Master grad, 做左兩年野想轉行
係咪唔駛諗graduate program? 同埋要考番個CFA?

French 有點難度
佢地有點小圈子

可望下我舊post - 有答過

我地有自己嘅model
Big data model with many input (both technical and fundamental)

trading 係要不停諗新嘅ideas
如果識得多啲人就可以攞多啲料
起碼知道個market做緊啲咩

Phd/ master of Econ or accounting/ audit background

我地有更加好嘅product（所謂delta one)

Grad 應較難
CFA有幫助

thz 巴打我會努力。祝新年快樂 + 年年幫bank賺爆quota

巴打你會覺得個人trade 同幫公司trade除左，最大分別在邊?
就個人trade來計，應該點樣行會比較好?
好似我呢d唔專業，太深既model又唔識
掌握既資料又無你地咁快同咁多
最重要係你地識得過濾
好似樣樣都唔精，淨係睇圖，應該點樣去學先可以自已做trade做好d? thank you

果d我地散戶都買唔到啦，咁多隻唔同產品溝埋一齊，點識睇

樓主點睇爆4報intern
都比幾間投行reject?
係咪因為冇工作經驗？

我係top up degree
喺香港讀英國大學既課程
但讀既野完全同投行冇關
咁MO/BO有冇機？
可以做邊d？

承你貴言呀😃加油

己add

巴打，比起mentee/入ibank 我更加想搵個師傅
係trade呢一方面慢慢進步，有多個人guide 住我/同我討論
不過自已好渣 又唔係finance 底，一直都係靠圖，不過自已鐘意呢樣野，無計
新一年祝你爆數，花紅分唔停

屋企人開番個戶口會唔會有實習機會 有嘅講低咩行 留tg我叫佢地黎開戶

無呢支歌仔唱啦
起碼我果間無

大家咁話呀！
但我知太多公司機密唔方便講太多

前IPO sponsor / 現 apac M&A 留名

P.S. : S&T team 都夠膽黎連登開post

咁有咩後門可以入去 btw屋企人比左十球我trade 有options fx 同stocks 仲有一部分係bonds 如果比佢睇我嘅portfolio有冇幫助？有十幾%turn over

我明既，我唔會問你要tips，因為我無諗過入ibank
我有興趣係自已做trade，巴打收唔收徒弟呀?如果有人guide住，我一定好俾心機去學

巴打覺得algo trade 起香港有冇前境?
利申: 3大 Finance 走做去做developer
公司本身做開 IB trading backend
宜家起個做algo trade 既客度想R 下水吹 同埋有冇機會轉做呢個field

試下學唔同嘅product types
Fx
Equity
Fixed income

會對你投資好大幫助

如果undergrad係城大bba mkt gpa 3.7點算
好似非三大不請咁

非三大就只有入啤殼行

冇名氣，冇人工，冇時間

但其實會有人教，有network，最重要有track records

小弟不才，冇cpa/cfa/pcll, Ivy League 2016 graduate

你有冇同事做ibank 個background係非finance 或者完全9唔搭8咁轉行入去

Time for sleep!
7am tomorrow bada/ sida..
Have good night

可唔可以介紹下做ibank 大致上每個position主要做咩，同埋係咪要炒股叻先做到？fg係咪又要讀Bba related 既野先入到行嫁？ thzzzzz 祝你爆曬數先

我有呀巴打
港股，大陸股，外匯，黃金現貨都有玩
不過都係靠圖同新聞，有時覺得自已太表面，唔夠深入

巴打 有追開上次個post 對S&T
想入行 但唔清楚要點入手 例如tech skills上
Tg

樓主一個月搵幾多？
同埋返幾點至幾點？

vp fo sales路過

已經無十幾年前個種風光 (我未grad個陣)
一年差過一年
trader又差
sales近幾年都差

你問我, 梗係入buy side啦依家
仲入sell side自殺咩

不過 講就咁講, 平心而論都仲算係一份好工黎

ibank咪又係收尖子 讀書廢都唔洗諗
利申 三大third hon

開戶你都要有唔少錢先得
唔係講緊岩岩meet到3球美金requirement
可能要有300球左右先有機會

太遲先睇到個post

我知道Fresh grad 通常都喺做GM sales/ IBD。如果想做trading，由TA (Hedge fund/GM) 轉入職機會大唔大？

唔該曬，年年爆數！

你以為
尖子都未必入到
從古至今
都係兩樣野
1. 人脈 (包括你上一代個D)
2. 運氣

其他野都係浮雲, 當然有用 但同上面兩樣比, 可能係100%入面既5%

做緊證劵行equity derivatives trader有冇機會轉到去ibank做trader?

成堆dse 35分個班手渣兩三個intern都唔係個個入到
我識大概香港人黎講三大神科一兩成人入到啦
仲未計return rate

perm既話香港人等做食物鏈底層

我叫入到行唔靠關係
入到去都係食屎奴才命
有料都無用架呢行

根本人才多到唔想要

洗唔洗咁多啊

想拎錢大鳩人

我自己trade好自由，上年賺110萬唔洗教税比狗政府，唔知入投行會唔會賺多一倍。

Teller 留名

冇學歷可唔可以做？

得2-1 又無參加過比賽 intern做過19行既prop trade 係咪無機會？

唔駛心灰
某bb firm 嘅全球股票部desk head 係香港人
加油啦

其實有buyside 搵我過檔
巴打你有無tg? 交流下

7-6/7pm
無lunch time就梗架啦（要望住個市）

初入職big4 audit
追過巴打之前嘅post 話audit可以轉去equity research/ Corp fin
如果考完cpa轉過去base salary幾多
之後升幅一般幾多
做嘅嘢其實係d咩
求賜教

大行你指BB？ 老實話你知你有晒track records/cpa/cfa/bar/mba....一樣冇機會

BB既 IPO / M&A 只請 Blue Blood or Referral, 請唔好同S&T ，QUAT 睇平

HK想做IPO入中/港資吧LA，上至中金下至啤殼行，一樣好疊水同好challenging

P.S. ibank 禁大唔一定要做IPO / M&A ，真心說話

可唔可以介紹下transaction banking 幾有性趣

City poly 1st hon得唔得？

巴打有興趣了解多啲
tg: @dustom

Transaction banking 我都唔知係咩黎

不過wiki 話似係commercial banking 加low capital requirement , 應該就唔關ibank 事

小弟不才，請其他巴打幫你

哇 冇lunch time
放咗工係屋企係咪都要睇住個市？

如果你係大陸人咪得lo
如果你識人咪得lo
如果你係靚女韓妹咪得lo

明既自然會明我講咩
香港人...二等工人

讀文科，例如中文系，有冇機會入？

埋工精英都唔得 ？

3球叫入門
30球唔做product送比你都喊三聲
300球就真係有bargaining power啦

唔係搵錢大你, 事實個market係咁多有錢人

first hon應該可以幫你拿到個interview機會
之後睇彩數
你要中晒下面幾樣先會入到
1. 你in得好
2. 個head對你印象好
3. 你對手唔係人中之龍
4. 你對手入面無任何related person
不過好難
一般大家眼中既好工, turnover非常低, 競爭非常大
所以彩數佔左7成

3球美金pb acc都未必開到
10球先開始叫有個meaningful嘅pb portfolio
仲諗住用錢開trader perm位
pb analyst都未必開到啦

三個球就真係冇啦

咁就用啲錢買個好啲嘅教育

教育幫到你入就唔會有呢個post既出現

唔認同
正常大學可能只係最低門檻
但係target school又係另一個層次
砌好cv姐

之前做過TB, 同ibd係2會事，TB works with cash management, trade finance & securities services, 對corp client, 有d bank會放TB&ibd under the same umbrella因為可以cross sell, 有一d team會under ibd but job nature is very close to TB, i.e. structure trade & export finance.
TB usually pay is above commercial bank and below ibd, 香港黎講最勁係citi, 之後有hsbc, scb, jpm, db & boaml.

Thx

大佬呀你乜投資銀行要搞到種連登搵人呀...

我之前答過呢個
唔係重點啦
幫到人就ok

非三大讀數想做quant
諗住出年補個三大master in maths
巴打知唔知呢2,3年可以點準備自己

讀完master 有冇graduate programme 係入quant team?

Ibank 做kyc人工如何？

香港應該冇

咁可以點入行
做d hedge fund quant trader有冇幫助

你做到呢樣野仲駛做sell side?
久唔久會有d junior quant openings
不過一定大把phd, 名校master爭
上linkedin睇下人地profile

hedge fund 好似冇ibank 咁好paid?
前排都有d headhunt 揾我in hf 嘅quant
不過programming唔夠好, 過唔到個technical test

咁轉fintech 會唔會容易d

香港都係冇乜fintech
星加玻多d機會

做sponsor好搵啲定trader好搵啲？ 點計bonus？

做中資中型行，有冇機會轉得反行BB...

利申：中資中型行做梗sponsor, FG入行，報過trader冇人要

想問下VC嘅intern經驗對ibank嘅position有冇用？

Seems that audit experience is more useful :(

中資IBD 唔好做？

日資IBD如何？

冇大學學歷又想入去做，有冇咩職位可以做

留名

點都外資人工好啲，同做過外資吃香啲

係咪 socgen?

辛唔辛苦？

Natixis?

自隊
B 字頭，bo 咩dept？

太遲見到呢個post😭

我中資fo 好想做bb fo

希望可以交流下

S 個間既IT 9

[member] ifc? 識人做緊，可以交流下 [/member)

巴打介唔介意講下邊間係叫做細行？

BO喺側魚涌 fo仲喺ifc

做big four audit 幾年之後有冇機會入ibank! 要做啲咩去增加自己竟爭力？

仲收吾收呀？收多個呀

當年dse個分夠入quan fin
但入左三大engineering..依家做緊engine consultant

依家想轉行 做ibank, 唔知可以點做 :(

下年考返dse 入quan fin定係每年報master? :(